# Contribuindo para o Projeto

Obrigado por considerar contribuir para o Projeto! Estamos felizes em receber contribuições de qualquer pessoa interessada em melhorar este projeto. Antes de começar, por favor, leia este guia para entender como você pode contribuir de forma eficaz.

## Como Contribuir

1. **Fork do Repositório**: Primeiro, faça um fork deste repositório para a sua própria conta.

2. **Clone o Repositório**: Clone o repositório forkado para o seu ambiente de desenvolvimento local.

    ```bash
    git clone https://gitlab.com/embarcacoes/esp32-idf-lorawan.git
    ```

3. **Crie uma Branch**: Crie uma branch para a sua contribuição. Certifique-se de escolher um nome descritivo.

    ```bash
    git checkout -b minha-contribuicao
    ```

4. **Faça as Mudanças**: Faça as mudanças necessárias no código.

5. **Teste as Mudanças**: Certifique-se de que as suas alterações não causam problemas no projeto. Execute testes relevantes, se aplicável.

6. **Commit e Push**: Faça commit das suas mudanças e envie-as para o seu repositório forkado.

    ```bash
    git commit -m "Adicionei uma nova funcionalidade"
    git push origin minha-contribuicao
    ```

7. **Crie um Pull Request**: Abra um Pull Request (PR) para a branch principal do projeto original. Certifique-se de descrever claramente as mudanças que você fez e forneça informações relevantes.

8. **Revisão e Discussão**: A equipe do projeto revisará o seu PR e poderá solicitar mudanças ou esclarecimentos. Esteja disposto a colaborar e ajustar o seu código conforme necessário.

9. **Aprovação e Mesclagem**: Após a revisão bem-sucedida e a aprovação da equipe, o seu PR será mesclado no projeto principal.

10. **Celebração**: Parabéns! Sua contribuição foi mesclada com sucesso.

## Diretrizes para Contribuições

* Siga os padrões de codificação do projeto.
* Mantenha mensagens de commit claras e concisas.
* Evite fazer muitas alterações em um único PR.
*Se você estiver adicionando uma nova funcionalidade, considere incluir testes apropriados.

## Comunicação
* Se você tiver dúvidas ou precisar de ajuda, crie uma issue neste repositório.
* Para discussões mais amplas, você também pode se juntar ao nosso grupo no [Telegram](https://t.me/+PdSj1sTUFSIyOGVh).
* Agradecemos a sua contribuição para tornar o Projeto melhor!

## Licença

Ao contribuir para este projeto, você concorda que suas contribuições serão licenciadas sob a mesma licença do projeto. Leia a [licença](https://gitlab.com/embarcacoes/esp32-idf-lorawan/-/blob/main/LICENSE?ref_type=heads) para mais detalhes.
